原來李慧詩每個月只得三萬八千蚊人工，點夠呀？

source:香港電台第一台live

三萬八係底薪 仲有廣告代言 比賽獎金

好多咩 話哂都世界頂尖運動員

靠亞運 奧運幫補
有牌有代言

得38k 連登仔最低都50k起跳

咁咪仲低過fg

2020東奧一面金牌獎金600萬元
上屆奧運個人金牌300萬港元
仲想點

冷門野

好羨慕d運動員可以用自己興趣搵錢
名利雙收種感覺應該好正

如果佢當初係去做電競而唔係單車
而家十萬八萬應該走唔甩

全世界都係得1個金牌
你諗下其他行業嘅no. 1搵幾多?

政府應該會收D稅架下話 ?

不過就算七除八扣都係幾球野, 所謂頂尖世界級運動員就係得咁多, 香港

做個濕鳩銀行sales都唔止呢個底薪啦
知唔知38k底薪對精英嚟講係好低？

拍廣告嗰d大把錢賺啦

拿到金牌先算啦 雖然銅牌都唔少錢

禾歌癱咗啦

廣告係來自佢知名度
人工係pay for佢運動嘅能力
港超最top嗰班都唔撚止3萬8

外國唔出名單車手主力靠車隊錢

出名靠廣告

仲低過白衫警犬

外國洗碗都2-3萬

好難咁計 人地重視運動

香港奧運金牌都好多人wfc...

香港運動員係要做有錢人既教練先搵得多錢

人工好多時都取決於市場
福原愛打到去日本國民級都係得百幾萬港紙一年
相反佢前度錦織圭年薪幾千萬。
正正因為網球市場同普及程度遠超乒乓波

Supply and Demand

室內單車始終唔係熱門項目
點同足球比
你咁講nba拎最低工資都成球一個月啦

咁都會有後起之秀既再者佢自己都有機會退步啦

同意，人工取決於市場大小
網球足球籃球市場大，佢哋咪搵得多。
划艇獨木舟就算玩到最Top收入都多極有限

所以佢有去踩日本嗰d比賽
日本踩室內有得賭，獎金應該幾高

去過佢哋啲投注站
幾多阿叔走去賭

單車本身冇固定球會

其實有嘅，有d單車聯賽，但唔知商業成份幾多啦

其實咁樣比較唔公平，足球係最受歡迎，有職業聯賽，有老細比錢搞波

佢嘅人工都係來自政府，足球員政府唔會磅水

有踩日本競輪賽
日本競輪賽有開賭

又要拎番桌球黎講啦
桌球要貼錢比賽呀屌你

錦織圭唔可以同福原愛橫向比較
人地喺西人壟斷既男子網球打入世界頭五
ATP 1000分賽事同大滿貫四強八強常客兼入過決賽
兩個人喺自己運動領域成就完全無得比
但咁耐以黎都係得一個錦織圭
次一級搵錢已經差十萬九千里

仲低過Ive fg都60k

香港做到咁大都係得3萬8
大陸個班拍個廣告都話幾千萬

BTW月入唔夠15k嘅連登仔笑9人地香港運動員底薪得38k係咩玩法

雖然我個例子唔太好
但網球最Top同乒乓球最Top人工差距的確係鐵一般嘅事實。

山神踢成咁
週薪幾多呢？

3萬8只係底薪
奬金、廣告同贊助因人而異。

運動=垃圾

點同
人地有比賽獎金加廣告費,肯定高過50K多多聲

咁政府咪underpaying緊佢囉
精英嚟
底薪仲低過AO？

香港黎講最top既運動員都係得3萬8
其他有冇10k

睇呢個post就知點解港資公司人工咁低

都真係幾撚慘

但唔好忘記其他非世界級都係呢個數
我覺得冠軍獎金或者bonus已經justify到

你睇佢亞運個到都兩百萬喇
仲好似話仲加碼

雖然 佢一部車都講緊十幾廿萬

以為係李慧鯨

英甲仔都唔止啦

3萬8底薪正常呀
叫馬會開個盤賭單車，日薪3萬8不是夢

部車應該入政府數

其為單車無賭盤囉

你話係咪係
3萬8

香港運動員嚟講好多

真正為港爭光既運動員值得俾更高人工
佢同奶泳總班畜牲完全係無得比

港隊有budget的

部落場版ceverlo加mavic碟每部都十幾二十萬

自己比叫唔出名/無成績嗰班點算

已經多錢過好多踢港超既足球員
如果踢港超平均有呢個底薪香港足球一定會蓬勃起黎

同山齊士比

早個排仲笑其他運動員狂賣廣告 成個乞衣
依家轉返風向
Child登

Child登仔唔比名人賣廣告架

亞洲人係咁

Rex淨係靠廣告代言都袋幾千萬

出汗出力既人搵幾百萬
偷偷騙騙既人搞幾千億

運動員青春有限，3皮又真係小，山神廢柴踢曼聯一個星期都5百萬啦

一個運動員最頂峰可能都係得4-5年，仲要細細個入體院個班無咩點讀書，三十幾歲退休之後真係唔知可以做咩

港隊World Rank ?

所以邊有老竇老母想仔女做運動員

教練

香港就係有你呢種諗法既人先永遠搞唔起
而偏偏話事既人同你一樣
比多一百年香港波都係死路一條

咁請問香港歷史有幾多人有呢啲世界級獎牌
拎唔到係咪食幾千蚊一個月
運動員咁消耗
實夠食啦

頂尖運動員遺留好多傷患
加埋佢地d操練唔係一般人為興趣既intensity

認真，最少100k

唔係八千蚊底薪咩？嘩有咁多既

環法果d咪應該高,有車隊有贊助
不過佢底薪姐,唔計亞運奧運,其他比賽都應該有錢既

38K好撚少
佢係世界級頂尖運動員
唔係香港級頂尖運動員

做雞囉

退休教單車可能搵仲多

拎埋彩虹戰衣
世界冠軍先3萬幾
重有人覺得佢高人工?

證明運動喺香港幾唔值錢，最top都係40k，大公司中層都有依個數

記得之前有報道過大陸有啲奧運金牌運動員窮到連金牌都要賣埋出去

大陸一班奧運金牌要係街乞食添啦

競輪好撚少架咋 人地競輪學校一屆閒閒地幾百人
重有好多都炒車炒到五勞七傷

香港地女人無樣
理得你搵幾多?

Not for service,Not from employment 唔會有稅收
代言果啲就有

慘撚到....38k

可能中國得3800呢...

美斯c朗幫國家隊踢波無人工添啦
李慧詩有38000好多啦
想要錢咪搞個聯賽囉

香港做運動係乞食行業

唔可以話佢好高人工
但運動員黎講
算高果批架啦

本來要加人工比佢
不過要黎起左高鐵

牛下車神有咩廣告？唔多見

屈臣氏、政府廣告：無論你係邊個

奧蘇利雲人工都好低 top左廿十年

唔掛之得cy咁講

呂麗瑤底薪幾多

如果佢知LOL 世界最Top果班搵幾多錢應該會激到喊

無講

佢亞運獎金過百萬

靠實力踩到咁先得幾個廣告
歐凱淳果啲廣告收入應該係佢幾倍

Lol有龐大市場支持
Top玩家先至先有咁多收入。

場地單車世界第一有撚用咩
環法咪賺到錢
跳繩香港夠成日拎世界第一
把撚咩

重點
市場大細先至係決定運動員收入嘅因素。

香港運動員

世界上搵得最多錢嘅欖球運動員年薪只得£1.4m磅
少過垃圾山3個禮拜人工。
正正因為足球市場遠遠大過欖球先會咁。

澳洲唔少游水運動員如果贏唔到獎牌都係食穀種，就算贏到獎金都唔多。

問題係李慧詩都係世界頂尖

想佢好似金寶咁
大大小小既獎都拎啦如果可以
唔會浪費機會同時間
認真練習就係用係比賽場上

人地又話多
補充多句同講事真姐
係要叻唔切咁串下人

唔好忘記運動員，去到某一個歲數就gg嫁啦

就係因為場地單車市場細觀眾唔多，好難令主辦方投資大量金錢增加獎金。
樓上有師兄講咗類似例子，香港跳繩好勁，但有咩用，根本冇人睇。
如果運動員係為名利而戰，應該選擇啲觀眾市場大嘅運動例如足球籃球。

打得起就係
下面踩死幾多人你知唔知？

場地單車都唔係pro sports
你估公路咩
禾高都要做警花先夠食。。。

公路單車好搵好多
不過女子已經少一大份

冇計，唔知算唔算性別歧視
就算同一樣運動，女子項目觀眾人數都少過男子。

今時今日香港
3萬8算多咩？

講緊佢真係世界頂級運動員鍋

網球grand slam就真係sexism啦
屌5盤3勝又多人睇咁多竟然同酬
邊個叫男子競技水平高d多d人睇商業價值高d
唔通要分哂d錢比女人?
咁就唔好分男女子囉，女子立足到係球壇咪收男子既人工囉

世界頂級又點
全世界最出名既7人欖球球星都唔知有無100k一個月

主要覺得3萬8完全唔多姐
求其一個督察已經唔止呢個數
仲年年加直到退休
督察都值點解頂級運動員唔值

壁球都好多頂級運動員呀
有無電視轉播? 有無人買妮高波衫?
無人消費邊度比獎金佢地?

運動員基本上同artist一樣
有人消費咪有錢比佢地
無人消費邊撚個比你?

點解羽毛球 兵兵波 獎金 少網球 咁多?

我諗大多數行業做到top1 都唔止呢個數

做廣告咪又比連登仔屌佢不務正業

好撚少

運動知名度、觀眾數目同市場大細先至係決定運動員收入嘅重要因素。有觀眾入場，先製造到收益；有收益，運動員嘅獎金先至會高。相反觀眾少，獎金都唔好期望好高。
依啲因素會因地區而異。
樓上其實都有唔少例子解釋，再舉多個，加拿大最受歡迎嘅運動係冰球。正正因為有龐大的觀眾市場支持，先至令唔少大球會投資大量金錢搞隊伍參賽，因而加拿大冰球運動員平均收入好高。
同時間地，加拿大有個叫陳偉群嘅花樣滑冰運動員，雖然幫到加拿大攞奧運銀牌，但到依家都係冇乜加拿大人識佢，因此佢嘅收入都係非常之差，佢亦因為咁抱怨過。
以上例子可以睇到，就算同樣世界級，同一個國家嘅運動員嘅收入都可以差好遠。就係因為觀眾市場大細所導致。

無錯李慧詩實力的確係世界級，但因為場地單車個觀眾市場好細，所以收入高極有限。
因此，所有人做運動員前要考慮清楚究竟錢係咪自己做運動員嘅最主要原因，如果佢地期望搵好多好多錢，佢哋應該參加最受歡迎嘅運動例如足球同籃球。

樓主酸到

坦白講，論底薪香港運動員算係高。
澳洲游泳選手就算攞到金牌嘅獎金都不如李慧詩幫香港攞銅牌。
如果串過孫揚賀頓係代表香港游水，佢嘅收入遠高過依家代表澳洲。 （當然香港嘅訓練系統支唔支持到佢攞金牌係另一回事）

坦白講，論底薪香港運動員算係高。
澳洲游泳選手就算攞到金牌嘅獎金都不如李慧詩幫香港攞銅牌。
如果串過孫揚嘅賀頓係代表香港游水，佢嘅收入遠高過依家代表澳洲。 （當然香港嘅訓練系統支唔支持到佢攞金牌係另一回事）

你係咪有精神病？

美斯幫國家隊踢波仲要貼錢牙🤣

美國玩BMX個d全部有家底
要r sponsor

所以樓主都on9
不如話壁球妮高無敵
點解人工咁少? 點解足球是但搵個iwobi都高過李慧詩唔公平?

電競選手仲多錢

唔鐘意睇咪唔睇，有乜歧唔歧視
唔理性別，女子運動嘅力量同速度本身就弱於男子運動，點解迫自己揀個次一等嘅睇？
不如你問下連登j圖唔post仔係咪性格歧視

要求美斯同瑪達一樣人工
就算男子商業收入好過女子，都應該分比女子

on9

性別歧視純粹講下笑姐
女仔身體質素差個男仔，賽事質素低過男仔絕對正常
上個星期欖球亞洲賽韓國站雖然有男子女子， 我都係無視咗女子組

其實樓主都好撚on9，運動不嬲有貧富之分，唔通你足球籃球全世界都睇，買波衫，入場睇波，同體育館仔入面無直播既壁球，會一樣收入?

何況單車不嬲都係公路單車係主流，pro sports,有professional team，有人工，amateur sports 只能代表國家玩公開賽巡迴賽世界賽

你睇下網球 個人體制professional sports, big 4一年賺幾多獎金?
睇下兵羽 舉腳體制amateur sports ，世界冠軍獎金可能只係網球grand slam 既第1圈獎金

如果單車搵到食，禾高就唔駛做警花啦。。

咪講笑啦 網球其他個人運動點會冇可比性
唔計golf 賽車 打拳 個d
網球係平均收入最高ge個人運動黎
大滿貫比賽打到入128強正賽都有成30萬港紙
乒乓球桌球個d贏冠軍都未必有30萬

就搵返東亞人做例子
蝗國有個女網球手叫王薔 樣唔差
佢連4大滿貫 16強都未入過
世界排名係四五十浮沉
但佢正式打左職業7年都已經有1500萬港紙獎金 佢仲要得26歲
單車、桌球、乒乓球 世界最top個d可能玩一世都可能先多佢少少
傅家俊打左廿幾年桌球都只係得3000萬港紙獎金

網球係奇葩運動黎
佢只係一種個人/雙人球類運動
但可以同其他團隊運動/golf /賽車/boxing收入睇齊
乒乓球只係個名多左table
已經差十萬九千里

家長想搵錢谷仔女做運動 要平均收入高
唔洗做到最top都搵得多錢ge話
團隊就揀
足球 籃球
棒球 冰球 板球 美式足球 欖球係某d地區都好好搵
個人運動就
Boxing /golf/racing /tennis

係香港做騎師都唔錯

女足女網女籃都係笑話

網球仲有一樣野好奇特
就係女人搵得多又出名
我諗係世界上最賺錢ge女子運動員多數都係網球員

係，幾年前舒拉寶娃搵得最多。
不過佢近一兩年差咗好多，唔知而家收入仲係咪最top。

同意，但想喺香港做騎師都唔容易，一期幾百人報名，入到Camp只有2-30個，去到最後真係做到騎師得3-4個。

唔食藥就唔掂啦舒娃
加上老 不過佢副body同樣真係唔駛打都長賺長有。。。

btw
羽毛球個個二奶命印度sindhu，獎金一年得0.5 million(羽毛球黎講已經好多)，但係好似代言有6m，收入仲多過halep 個d頂尖網球手
印度最出名既運動員，佢既財富同亞軍命水，簡直係女宗偉

美金

其實ATP既tournaments一般係比wta獎金多
好合理，因為擺明好大部分既收益係靠big4，Stan, delpo佢地吸番黎

但係grand slam死都要同酬真心on9 一來老廢，拿度，迪祖佢地吸引力遠勝女網個班人啦，得個乞人憎胖虎細猩，其他人都極唔穩定
二來男網gs打5盤，點解工時長咁多但一樣獎金，

做唔到最叻果個就真係名利雙收
收皮個收

運動員受一受傷隨時整個身涯玩完
等於你做打工人無啦啦Sick leave一日無公司再請一樣咁慘

咩啊 就算做唔到最叻個個
都可以強身健體仲可以收錢教人
邊似班電莖撚潺撚到

見到話世界頂尖就應該拎更多人工 就想笑
又唔諗下佢做頂尖個項目係咩黎

wolf打撚死你都仲得呀

無得咁計，運動同商業係絕對掛鉤

一定有客？
冇成績又未必請你
傷埋腳唔駛玩

香港運動員地位賤過Sales

3萬8叫少？

係香港運動員黎計算多啦

好多唔出名果班運動員幾錢個月？

運動員用身體搵食同做雞無分別，38000差唔多啦

係香港政府戇鳩姐

世界第一，38k
睇下平時俾連登仔笑柒、屌打既電競毒撚

香港嚟講係算多
我講緊同其他國家比較

港足好似一皮多少少

你依個表未計直播打機
頭幾名直播應該有2000萬年薪

我覺得差唔多
始終單車唔係足球咁商業化
而且好多支出都可以實報實銷
仲可以拍廣告 賺錢
退休又可以做教練,
開間單車學校個個家長都推d 細路去學

佢呢種職業玩器材
我估佢自己都玩唔少私伙嘢
即係份人工有一半係買嘢

on9啦
你睇下美國bmx個d
自己帶錢自己r funding 呀
網球一樣 無錢無得學
政府真係好難奉旨泵水比你d 運動員
你話泵水推動青少年參加運動係好事
但你運動員自己袋落自已袋架賺完錢
攞獎牌已經比左獎金
攞左獎之後幾皮月薪津貼
仲想點

玩港隊咪好
玩professional sports個d獎金係多
但好多時要自己屋企比錢玩
佢地係咪又話政府唔支持佢地唔比錢佢地玩

8號果位？小孩？

最閪係單車，冇門票收入，比賽又長
而且車隊同器材轉移費用又貴

環法個d咪有直播，所以出名既車手收入都唔少。。
但場地單車就算9數啦

只係獎金砟
乜戰隊獎金 代言 開台個D都無計

BTW用返香港人去比喇

三大賽顏色衫同奧運/世錦金牌都冇足球，籃波同棒球咁高人工 好難好似team sky咁養埋一堆勁人